求救 連精神科醫生都R哂頭

第一次出post..
講番個背景先

我小學4定5年班有一日落街 個心冇啦啦自己嚇到離一離咁 果陣好細個 驚到仆街 之後就一直個心整番果種離一離個感覺 （姐係好似你以為自己唔見咗手機 個心嚇到離一離咁）一諗起個心就會嚇一嚇 果種感覺會last全日 心跳又快 勁煩勁辛苦 完全集中唔到 訓覺又因為心跳而失眠 唔開心到喊

之後去屋企人帶我睇急症 照過心電圖同揹過24小時check心跳嘅機 話心臟冇事 之後叫仲係小學嘅我放鬆啲就叫我走

如是者一直冇理佢 到中學大學 果種心跳感覺一直都跟住我 測驗考試要溫書嘅時候感覺仲勁 成日都覺得好大壓力咁 慢慢個心全日會痛 抖唔到氣 個人會好熱 勁辛苦

到畢左業 開始冇哂讀書壓力同埋出嚟做嘢加上又拍拖 冇再諗個心 以為自己好番 重點黎啦 有一日沖涼個心嚇一嚇個感覺又出番黎 覺得佢會影響到我返工拍拖同日常生活 同埋唔想去番以前咁

2個月後 我開始頂唔順睇急症 開咗止痛藥話心臟冇事就叫我走...之後中醫，家庭同心理醫生全部都睇過搞唔掂 好無助 成日喊 明明冇咩壓力都可以搞到咁 然後決定睇精神科

第一個醫生話我有驚恐症 開左血清素同鎮靜藥俾我 睇左9個月 病情都反反覆覆咁 個醫生成日唔係好聽人講嘢仲叫我減藥 明明未好哂佢都叫我可以畢業

第二個醫生就好細心 不過聽到我d症狀都R哂頭 冇見過有人係咁 話我唔似驚恐 因為冇panic attack同埋驚恐都好少會last全日咁耐 然後佢話我可能食躁鬱d藥會岩 但我google過躁鬱d症狀又同我唔係好似

有冇人有類似嘅問題可以幫到我 因為個病洗左好多錢

笑死

抑鬱症？

太子順勢療法 非常有效，食12x就會好，勁平

咪浪費錢。。。

係咪好似咁

我覺得要睇腦科

你睇多幾個醫生啦

會唔會上左隱？

你係咪試過？我睇完唔知咩嚟

關於第二個醫生的諗法我估佢係建基於某些原因或資料而定的，但我諗樓主未必察覺到呢類資料所以無講到都唔出奇，不能定斷

不如你分享下醫生講的症狀點令你一頭問號，咁就可以理解多點

日日食大堆，醫好人地西醫中醫醫唔好嘅身體問題同我隻寵物
有幻覺驚慌等都係缺少乜乜 礦物質
啲老人就死見鬼，驚，人好燥，動物都係
食完幾次就好了

都係幾百元。。。

我都唔知 宜家係一諗起個心就嚇一嚇咁我以前以為個個人緊張就會 點知問過fd先知唔正常

仲有花療，令人定神，不過你睇佢地先得，我只係人地叫我食我就食
之後好了

地鐵上面大 補習社附近上面嗰間

信不信由你
見好多人有濕疹大病食2 3個月就好了

試下去渣高達
可能你係new type

試下cbd

係咪個身好軟,四肢無力咁

會呀

想問下大家會唔會好似搭地鐵咁 啫係會對望啲人 or早上係禮堂度坐啦 只要台上個人望住你就會好唔自在 就會成身熱熱地 塊面紅哂 心跳加速咁 呢啲情況好煩麻無端端就面紅

我覺得係驚恐症
我以前都試過差唔多症狀,日日都好驚"死"
仲上過黎開post

日日都會諗,又係沖涼果時特別勁

不過我無去睇醫生

環境焦慮症，咁都唔識睇，換咗個醫生

另一方面，check 下血糖，有冇糖尿病先

其實我唔驚死 係驚個驚嘅感覺 越驚就越有 不斷loop

你依家仲有冇？

焦慮症，你有心結

我知你唔係驚死

我認為最重要係"克服"驚果樣野 (即係對我黎講既"死"; 同對你黎講既"驚既感覺")

我一樣 中學至大學都係咁 無咁頻
唔一定係驚 都係驚可以引發
同發作會驚
食好咗

食咩好咗？

要出事嗰果陣有帶機先得，可以做心電圖再搵人嚇你/跑步嗰隻試下，如果你做劇烈運動會有

中藥 不過實俾人屌 唔開名

好難呀到依家都未克服到

我果時既"克服"未去到睇通睇透,點諗都無事既LEVEL
咁我咪諗方法等我少D諗

e.g. 我果時沖涼/臨訓果時都會特別多野諗
咁我咪帶埋部電話入廁所一邊睇youtube一邊沖涼
跟住等到自己好撚累先上床訓教,一撻上去即訓

如果真係無啦啦又瀨野 我會深呼吸先 之後諗其他自己驚既野轉移視線

我依家好少了, 雖然專登諗果時都會驚
但係可以好快轉移視線

從此唔玩過山車跳樓機
樓主我好似明你？

望落似panic attack

panic attack

自膠冇睇哂
不過成日留意住自己心跳從而覺得自己驚
係驚恐既特質
你係恐懼緊自己有恐懼 呢個係惡性循環黎 同專業人士傾下

巴打應該係自己諗得太複雜
心理問題嚟 焦慮驚恐
樓上講得冇錯 係一個loop
我都有試過 但你愈凝住自己有嘢唔妥你愈唔會好
試吓當咩都冇發生過 唔好諗咁多嘢 或者分散注意力喺一樣嘢上面

勁 不過我依家係唔洗特登諗都會 所以好難分心 連可能睇緊戲 聽緊歌 同人行緊街都會

樓主每日抽少少時間做靜觀練習，上youtuber搵下會有簡單練習可以跟，冇成本的

但係你食咗幾耐？
中藥我果陣驚調理好耐 所以睇左幾個星期冇睇

試下做運動？等身體自行解決？

一開始我都會全日無時無刻都驚
咁都係靠自己逐D逐D咁轉移視線
你有街出有戲睇仲易啦
我果時自己日日一個龜係屋企都做到

咁試下問醫生開beta blocker?

屌同我一樣

點搞好

1個月左右 可能我輕啲 不過我未必同你
我跑得快都會心跳好快要休息瞓低
驚係其中一個因素

已經盡量同自己講放鬆，但有時避唔到，我仲有玫瑰痤瘡，一緊張紅都面哂

你應該果日因為某D情緒trigger左你應激反應
你仔細諗下第一次發生同之後發生既時候
你第一個反應係咩
同埋因為第一個反應之後既連鎖反應係咩
我懷疑你係好驚控制唔到既想像性失敗

你最好將你每次發生既情況同情緒group埋分析
睇下自己係未因為自己將一連穿本身可能無關但有可能發生既事串埋左一齊

我第一次同之後發生嘅第一個反應都係覺得奇怪 明明冇野嚇我 個心都會自己離一離咁 之後就會盈住 就會整番個感覺出嚟

你講得岩呀我係好驚控制唔到佢

你個心離一離果陣果下諗緊咩？
離完又會諗咩？

似係強迫性恐懼症